{
  "Biology": {
    "Test 1": [
      {"question": "1. Кои от следните органи са част от централната нервна система на човека?", "options": ["Сърце", "Бъбреци", "Мозък", "Черен дроб"], "answer": "Мозък"},
      {"question": "2. Кой орган е отговорен за филтрирането на кръвта и премахването на отпадъци от нея?", "options": ["Черен дроб", "Сърце", "Бъбреци", "Жлъчен мехур"], "answer": "Бъбреци"},
      {"question": "3. Кое от следните вещества е основна енергийна валута на клетките?", "options": ["Глюкоза", "Аминокиселини", "АТФ (аденозин трифосфат)", "Гликоген"], "answer": "АТФ (аденозин трифосфат)"},
      {"question": "4. Какво произвеждат хлорофилът и хлоропластите в растенията по време на фотосинтезата?", "options": ["Кислород", "Въглероден диоксид", "Глюкоза", "Вода"], "answer": "Глюкоза"},
      {"question": "5. Коя от следните клетъчни структури е отговорна за съхранението на генетичната информация в клетката?", "options": ["Митохондрии", "Ендоплазматична мрежа", "Ядро", "Хлоропласти"], "answer": "Ядро"},
      {"question": "6. Как се нарича процесът, чрез който клетката разделя своята ядрена информация на две нови клетки?", "options": ["Метаболизъм", "Митоза", "Мейоза", "Апоптоза"], "answer": "Митоза"},
      {"question": "7. Коя от следните характеристики не е характерна за животните?", "options": ["Хетеротрофност", "Мобилност", "Клетъчна стена от целулоза", "Наличие на нервна система"], "answer": "Клетъчна стена от целулоза"},
      {"question": "8. Кое от следните вещества е основен строителен компонент на клетъчните мембрани?", "options": ["Вода", "Липиди", "Въглехидрати", "Протеини"], "answer": "Липиди"},
      {"question": "9. Коя от следните структури в растението е отговорна за транспорта на вода и минерали от корените към останалите части на растението?", "options": ["Хлоропласти", "Флоем", "Ксилем", "Стома"], "answer": "Ксилем"},
      {"question": "10. Коя е функцията на митохондриите в клетката?", "options": ["Фотосинтеза", "Дишането", "Синтез на протеини", "Производство на хлорофил"], "answer": "Дишането"},
      {"question": "11. Коя от следните групи животни е безгръбначен?", "options": ["Риби", "Птици", "Влечуги", "Бозайници"], "answer": "Влечуги"},
      {"question": "12. Кое от следните е важно за различаването на еукариотните клетки от прокариотните?", "options": ["Наличие на ядро", "Наличие на митохондрии", "Наличие на клетъчна стена", "Наличие на хлоропласти"], "answer": "Наличие на ядро"},
      {"question": "13. Коя от следните болести се предава посредством комари?", "options": ["Малария", "Чума", "Спика", "Туберкулоза"], "answer": "Малария"},
      {"question": "14. Коя е функцията на кожата при човека?", "options": ["Дишане", "Основен метаболизъм", "Защита", "Фотосинтеза"], "answer": "Защита"},
      {"question": "15. Коя от следните молекули е отговорна за преноса на генетичната информация от ДНК до белтъчините в клетката?", "options": ["Рибозоми", "РНК", "АДНК", "Липиди"], "answer": "РНК"}
    ],
    "Test 2": [
      {"question": "1. Кое от следните вещества е основен строителен блок на клетките?", "options": ["Протеини", "Вода", "Въглехидрати", "Липиди"], "answer": "Протеини"},
      {"question": "2. Кой от следните органи е част от храносмилателната система на човека?", "options": ["Сърце", "Черен дроб", "Бъбреци", "Белодробна жлеза"], "answer": "Черен дроб"},
      {"question": "3. Коя от следните клетъчни структури е отговорна за производството на протеини?", "options": ["Рибозоми", "Митохондрии", "Ядро", "Хлоропласти"], "answer": "Рибозоми"},
      {"question": "4. Какво е общото между бактериите и вирусите?", "options": ["Използват хранителни вещества", "Притежават клетъчна структура", "Могат да причинят болести", "Са еукариотни организми"], "answer": "Могат да причинят болести"},
      {"question": "5. Коя от следните молекули се намира в клетъчната мембрана и помага за поддържането на нейната интегритет?", "options": ["Липиди", "Вода", "Протеини", "Въглехидрати"], "answer": "Липиди"},
      {"question": "6. Коя от следните животински групи е характеризирана с костен хрущял?", "options": ["Риби", "Червеи", "Птици", "Амфибии"], "answer": "Риби"},
      {"question": "7. Какво представлява фенотипът на организма?", "options": ["Генетичната му информация", "Неговите външни характеристики", "Броят на хромозомите му", "Наличието на рибозоми"], "answer": "Неговите външни характеристики"},
      {"question": "8. Кое от следните е най-малкото функционално и структурно единица на живия организъм?", "options": ["Клетка", "Органела", "Молекула", "Атом"], "answer": "Атом"},
      {"question": "9. Кое от следните вещества е основен енергиен източник за мозъчните клетки?", "options": ["Гликоген", "Глюкоза", "Липиди", "Протеини"], "answer": "Глюкоза"},
      {"question": "10. Коя от следните болести се предава по въздушен път?", "options": ["Хепатит", "Грип", "СПИН", "Холера"], "answer": "Грип"},
      {"question": "11. Коя клетъчна структура е отговорна за транспорта на протеини в клетката?", "options": ["Рибозоми", "Голги апарат", "Ендоплазматична ретикулум", "Вакуола"], "answer": "Ендоплазматична ретикулум"},
      {"question": "12. Коя от следните болести е предизвикана от невъзможността на организма да произвежда инсулин?", "options": ["Цироза", "Диабет", "Бронхит", "Пневмония"], "answer": "Диабет"},
      {"question": "13. Кое от следните не е функция на кожата при човека?", "options": ["Регулиране на температурата", "Изолация", "Производство на кръвни клетки", "Защита"], "answer": "Производство на кръвни клетки"},
      {"question": "14. Каква е функцията на клетъчната стена в растенията?", "options": ["Дишане", "Поддръжка на формата на клетката", "Синтез на хлорофил", "Производство на енергия"], "answer": "Поддръжка на формата на клетката"},
      {"question": "15. Кое от следните е характерно за митозата, но не и за мейозата?", "options": ["Образуване на гамети", "Разделяне на хромозомите на двете нови клетки", "Размножение на организма", "Продължителен процес"], "answer": "Разделяне на хромозомите на двете нови клетки"}
    ],
    "Test 3": [
      {"question": "1. Какво е основното функционално предназначение на респираторната система?", "options": ["Производство на енергия", "Транспорт на кислород и въглероден диоксид", "Производство на кръвни клетки", "Регулиране на температурата на тялото"], "answer": "Транспорт на кислород и въглероден диоксид"},
      {"question": "2. Кое от следните тъкани е отговорно за производството на кръвни клетки в човешкото тяло?", "options": ["Кожа", "Мускулна тъкан", "Костна тъкан", "Жлезна тъкан"], "answer": "Костна тъкан"},
      {"question": "3. Какво е общото между митохондриите и хлоропластите?", "options": ["Извършват фотосинтеза", "Произвеждат енергия", "Произвеждат белтъчини", "Имат ядро"], "answer": "Произвеждат енергия"},
      {"question": "4. Коя от следните болести се предава чрез сексуален контакт?", "options": ["Хепатит", "Грип", "Сифилис", "Малария"], "answer": "Сифилис"},
      {"question": "5. Коя е функцията на лимфния систем в организма?", "options": ["Транспорт на кислород и въглероден диоксид", "Борба с инфекции и болести", "Регулиране на температурата на тялото", "Поддържане на структурата на тялото"], "answer": "Борба с инфекции и болести"},
      {"question": "6. Коя от следните групи на хранителни вещества е основен източник на енергия за човешкия организъм?", "options": ["Протеини", "Въглехидрати", "Липиди", "Витамини"], "answer": "Въглехидрати"},
      {"question": "7. Как се нарича процесът на превръщане на светлинна енергия в химична енергия в растенията?", "options": ["Дихотомия", "Метаболизъм", "Фотосинтеза", "Дисекция"], "answer": "Фотосинтеза"},
      {"question": "8. Каква е функцията на нервната система в организма?", "options": ["Поддържане на равновесие", "Транспорт на хранителни вещества", "Производство на енергия", "Производство на кръвни клетки"], "answer": "Поддържане на равновесие"},
      {"question": "9. Кое от следните е вирусно заболяване?", "options": ["Скарлатина", "Хепатит", "Туберкулоза", "Левкемия"], "answer": "Хепатит"},
      {"question": "10. Кое от следните твърдения за клетъчната мембрана е вярно?", "options": ["Пермеабилна е само за вода", "Отделя се от клетката при делене", "Контролира движението на вещества в и извън клетката", "Съдържа само протеини"], "answer": "Контролира движението на вещества в и извън клетката"},
      {"question": "11. Каква е функцията на бронхиите в респираторната система?", "options": ["Пренасяне на кислород в кръвта", "Производство на секрети, които помагат за чистене на въздушните пътища", "Регулиране на кръвното налягане", "Производство на хранителни вещества"], "answer": "Производство на секрети, които помагат за чистене на въздушните пътища"},
      {"question": "12. Кое от следните вещества е необходимо за синтеза на хлорофил в растенията?", "options": ["Вода", "Кислород", "Азот", "Желязо"], "answer": "Вода"},
      {"question": "13. Коя клетъчна структура е отговорна за съхранението и транспорта на генетичната информация в клетката?", "options": ["Ядро", "Митохондрии", "Хлоропласти", "Вакуола"], "answer": "Ядро"},
      {"question": "14. Каква е функцията на белтъчините в организма?", "options": ["Източник на енергия", "Строителен материал за клетки", "Регулиране на температурата", "Транспорт на кислород в кръвта"], "answer": "Строителен материал за клетки"},
      {"question": "15. Как се нарича процесът на разграждане на глюкоза за производство на енергия в клетките?", "options": ["Гликолиза", "Фотосинтеза", "Оксидативна фосфорилация", "Митоза"], "answer": "Гликолиза"}
    ],
    "Test 4": [
      {"question": "1. Коя от следните структури се намира в клетъчното ядро и съдържа генетичната информация на клетката?", "options": ["Рибозоми", "Хлоропласти", "РНК", "Хромозоми"], "answer": "Хромозоми"},
      {"question": "2. Какво е основното предназначение на мускулната тъкан?", "options": ["Производство на енергия", "Защита на органите", "Движение на тялото", "Производство на хранителни вещества"], "answer": "Движение на тялото"},
      {"question": "3. Как се нарича процесът, при който клетка поглъща и разгражда външни частици или организми?", "options": ["Митоза", "Мейоза", "Фагоцитоза", "Апоптоза"], "answer": "Фагоцитоза"},
      {"question": "4. Коя от следните групи животни е хладнокръвна?", "options": ["Риби", "Птици", "Бозайници", "Амфибии"], "answer": "Риби"},
      {"question": "5. Каква е основната функция на рибосомите в клетката?", "options": ["Производство на енергия", "Синтез на протеини", "Производство на вода", "Производство на кислород"], "answer": "Синтез на протеини"},
      {"question": "6. Коя от следните болести е предизвикана от вирус?", "options": ["Диабет", "Грип", "Астма", "Артрит"], "answer": "Грип"},
      {"question": "7. Коя е функцията на капилярите в кръвоносната система?", "options": ["Пренасяне на кислород в тъканите", "Производство на кръвни клетки", "Филтриране на кръвта", "Съхранение на кръвта"], "answer": "Пренасяне на кислород в тъканите"},
      {"question": "8. Как се нарича процесът, при който растение използва светлината за производство на хранителни вещества?", "options": ["Фотосинтеза", "Метаболизъм", "Дихотомия", "Аеробно дишане"], "answer": "Фотосинтеза"},
      {"question": "9. Коя клетъчна структура съдържа ферменти и е отговорна за разграждането на употребените органични вещества в клетката?", "options": ["Лизозоми", "Митохондрии", "Голги апарат", "Рибосоми"], "answer": "Лизозоми"},
      {"question": "10. Как се нарича процесът на превръщане на глюкоза във вода и въглероден диоксид, със освобождаване на енергия?", "options": ["Гликолиза", "Оксидативна фосфорилация", "Дихотомия", "Метаболизъм"], "answer": "Оксидативна фосфорилация"},
      {"question": "11. Коя от следните болести засяга дихателната система?", "options": ["Скарлатина", "Хепатит", "Туберкулоза", "Малария"], "answer": "Туберкулоза"},
      {"question": "12. Коя от следните характеристики е обща за прокариотните и еукариотните клетки?", "options": ["Наличие на ядро", "Наличие на клетъчна стена", "Наличие на митохондрии", "Наличие на хлоропласти"], "answer": "Наличие на ядро"},
      {"question": "13. Коя от следните жлези произвежда инсулин?", "options": ["Жлезна жлеза", "Черен дроб", "Панкреас", "Щитовидна жлеза"], "answer": "Панкреас"},
      {"question": "14. Каква е основната функция на кожата?", "options": ["Производство на кръвни клетки", "Регулиране на температурата", "Производство на хранителни вещества", "Производство на енергия"], "answer": "Регулиране на температурата"},
      {"question": "15. Каква е функцията на клетъчната стена в растенията?", "options": ["Защита на клетката", "Производство на енергия", "Транспорт на вещества", "Производство на протеини"], "answer": "Защита на клетката"}
    ],
    "Test 5": [
      {"question": "1. Коя от следните клетъчни структури е отговорна за производството на енергия в клетката?", "options": ["Рибозоми", "Митохондрии", "Хлоропласти", "Ядро"], "answer": "Митохондрии"},
      {"question": "2. Коя от следните болести е причинена от вирус?", "options": ["Сифилис", "Туберкулоза", "Хепатит", "Цироза на черния дроб"], "answer": "Хепатит"},
      {"question": "3. Каква е функцията на ендоплазматичната ретикулум в клетката?", "options": ["Производство на енергия", "Транспорт на вещества", "Синтез на протеини", "Производство на кръвни клетки"], "answer": "Синтез на протеини"},
      {"question": "4. Коя от следните характеристики е обща за растенията и животните?", "options": ["Произвеждат кислород", "Имат клетъчна стена", "Поддържат постоянна температура на тялото", "Извършват фотосинтеза"], "answer": "Имат клетъчна стена"},
      {"question": "5. Какво е общото между метаболизма и фотосинтезата?", "options": ["Използват се за производство на енергия", "Произвеждат кислород", "Се извършват във всички клетки", "Регулират кръвното налягане"], "answer": "Използват се за производство на енергия"},
      {"question": "6. Коя от следните болести се предава посредством ухапване от инфектиран комар?", "options": ["Хепатит", "Малария", "Туберкулоза", "Грип"], "answer": "Малария"},
      {"question": "7. Какво е предназначението на хлорофилта в растенията?", "options": ["Произвеждане на вода", "Произвеждане на кислород", "Извършване на фотосинтеза", "Транспорт на вещества"], "answer": "Извършване на фотосинтеза"},
      {"question": "8. Каква е функцията на кислорода в организма?", "options": ["Производство на енергия", "Дишане", "Транспорт на вещества", "Производство на протеини"], "answer": "Дишане"},
      {"question": "9. Коя от следните клетъчни органели е отговорна за разграждането на употребените клетъчни компоненти?", "options": ["Хлоропласти", "Митохондрии", "Лизозоми", "Рибозоми"], "answer": "Лизозоми"},
      {"question": "10. Каква е функцията на клетъчната мембрана?", "options": ["Поддържа формата на клетката", "Регулира вливането и изтичането на вещества", "Произвежда енергия", "Съдържа генетичната информация"], "answer": "Регулира вливането и изтичането на вещества"},
      {"question": "11. Каква е функцията на панкреаса в храносмилателната система?", "options": ["Производство на кръвни клетки", "Производство на хранителни вещества", "Производство на инсулин", "Производство на кислород"], "answer": "Производство на инсулин"},
      {"question": "12. Как се нарича процесът на разделение на клетката на две нови клетки?", "options": ["Фагоцитоза", "Митоза", "Мейоза", "Апоптоза"], "answer": "Митоза"},
      {"question": "13. Коя от следните болести засяга костите и води до тяхното разрушаване?", "options": ["Астма", "Артрит", "Цироза", "Остеопороза"], "answer": "Остеопороза"},
      {"question": "14. Каква е функцията на кръвта в организма?", "options": ["Производство на енергия", "Транспорт на вещества и кислород", "Производство на протеини", "Производство на кръвни клетки"], "answer": "Транспорт на вещества и кислород"},
      {"question": "15. Каква е функцията на мозъчната тъкан?", "options": ["Транспорт на сигнали", "Производство на кръвни клетки", "Регулиране на температурата", "Контрол на функциите на организма"], "answer": "Контрол на функциите на организма"}
    ]
    
    
  },
  "Geography": {
    "Test 1": [
      {"question": "1. Коя е най-голямата континентална държава по площ?", "options": ["САЩ", "Канада", "Русия", "Китай"], "answer": "Русия"},
      {"question": "2. Коя е най-голямата пустиня в света?", "options": ["Сахара", "Гоби", "Атакама", "Аустралийска пустиня"], "answer": "Сахара"},
      {"question": "3. Коя е най-голямата река в света по дължина?", "options": ["Амазонка", "Нил", "Янцзъ", "Мисисипи"], "answer": "Амазонка"},
      {"question": "4. Коя е най-високата планина в света?", "options": ["Еверест", "К2", "Анапурна", "Килиманджаро"], "answer": "Еверест"},
      {"question": "5. В коя част на света се намира Австралия?", "options": ["Южно полукълбо", "Северно полукълбо", "Източно полукълбо", "Западно полукълбо"], "answer": "Южно полукълбо"},
      {"question": "6. Кой е най-големият океан по площ?", "options": ["Атлантически", "Индийски", "Северен Ледовит", "Тих"], "answer": "Тих"},
      {"question": "7. Коя държава е най-голям производител на петрол в света?", "options": ["Саудитска Арабия", "Русия", "САЩ", "Китай"], "answer": "Саудитска Арабия"},
      {"question": "8. Коя страна е най-голяма по население?", "options": ["Китай", "Индия", "САЩ", "Русия"], "answer": "Китай"},
      {"question": "9. Коя е най-голямата островна държава в света?", "options": ["Индонезия", "Австралия", "Япония", "Мадагаскар"], "answer": "Индонезия"},
      {"question": "10. Коя е най-голямата страна в Южна Америка?", "options": ["Бразилия", "Аржентина", "Колумбия", "Перу"], "answer": "Бразилия"},
      {"question": "11. Коя е най-голямата планинска верига в света?", "options": ["Андите", "Хималаите", "Роки", "Алпите"], "answer": "Хималаите"},
      {"question": "12. Коя е най-дългата река в Европа?", "options": ["Волга", "Дунав", "Рейн", "Днепър"], "answer": "Волга"},
      {"question": "13. Коя държава се намира в Скандинавия?", "options": ["Швеция", "Швейцария", "Финландия", "Испания"], "answer": "Швеция"},
      {"question": "14. Коя е най-голямата страна в Африка?", "options": ["Алжир", "Конго", "Нигерия", "Египет"], "answer": "Алжир"},
      {"question": "15. Кое е най-голямото езеро в Африка?", "options": ["Виктория", "Танганьика", "Малави", "Туркана"], "answer": "Виктория"}
    ],
    "Test 2": [
      {"question": "1. Коя е столицата на Япония?", "options": ["Пекин", "Тайбей", "Сеул", "Токио"], "answer": "Токио"},
      {"question": "2. Кои две държави делят най-дългата гранична линия в света?", "options": ["Русия и Китай", "Канада и САЩ", "Аржентина и Бразилия", "Германия и Франция"], "answer": "Канада и САЩ"},
      {"question": "3. Коя е най-голямата островна държава в света?", "options": ["Мадагаскар", "Шри Ланка", "Япония", "Индонезия"], "answer": "Индонезия"},
      {"question": "4. В коя част на света се намира пустинята Калахари?", "options": ["Африка", "Австралия", "Южна Америка", "Азия"], "answer": "Африка"},
      {"question": "5. Кои две страни се намират на полуострова Иберия?", "options": ["Испания и Португалия", "Гърция и Турция", "Италия и Франция", "Швеция и Норвегия"], "answer": "Испания и Португалия"},
      {"question": "6. Коя е най-дългата река в света?", "options": ["Амазонка", "Нил", "Янцзъ", "Мисисипи"], "answer": "Нил"},
      {"question": "7. Кой е най-големият остров в света по площ?", "options": ["Борнео", "Мадагаскар", "Австралия", "Гренландия"], "answer": "Гренландия"},
      {"question": "8. Коя е най-малката държава в света по площ?", "options": ["Ватикан", "Монако", "Науру", "Малдиви"], "answer": "Ватикан"},
      {"question": "9. Коя е най-голямата държава в Европа по площ?", "options": ["Русия", "Германия", "Франция", "Испания"], "answer": "Русия"},
      {"question": "10. Коя е най-голямата страна в Централна Америка?", "options": ["Мексико", "Гватемала", "Хондурас", "Никарагуа"], "answer": "Мексико"},
      {"question": "11. Кой е най-високият връх в Африка?", "options": ["Еверест", "Килиманджаро", "Аконкагуа", "Макинли"], "answer": "Килиманджаро"},
      {"question": "12. Коя е най-голямата река в Европа по дължина?", "options": ["Дунав", "Волга", "Тамеса", "Ла Сена"], "answer": "Волга"},
      {"question": "13. Кое е най-голямото езеро в Северна Америка?", "options": ["Голямото солено езеро", "Великите езера", "Оксфордски езерни групи", "Текела"], "answer": "Великите езера"},
      {"question": "14. Кой е най-голямото градско население в света?", "options": ["Токио", "Мексико Сити", "Шанхай", "Мумбай"], "answer": "Токио"},
      {"question": "15. Коя е най-голямата държава в Скандинавия?", "options": ["Дания", "Швеция", "Норвегия", "Финландия"], "answer": "Норвегия"}
    ],
    "Test 3": [
      {"question": "1. Коя е най-голямата страна в Южна Америка по площ?", "options": ["Бразилия", "Аржентина", "Колумбия", "Перу"], "answer": "Бразилия"},
      {"question": "2. Кой е най-голямият остров в света по площ?", "options": ["Гренландия", "Австралия", "Нова Гвинея", "Борнео"], "answer": "Гренландия"},
      {"question": "3. Кой е най-дългият река в Африка?", "options": ["Конго", "Нил", "Нигер", "Лимпопо"], "answer": "Нил"},
      {"question": "4. Кое е най-високото планинско езеро в света?", "options": ["Титикака", "Крапец", "Байкал", "Ван"], "answer": "Байкал"},
      {"question": "5. Коя е най-голямата държава в Северна Америка по население?", "options": ["Канада", "Мексико", "САЩ", "Куба"], "answer": "САЩ"},
      {"question": "6. Коя е най-дългата планинска верига в Европа?", "options": ["Апенините", "Карпатите", "Алпите", "Пирин"], "answer": "Алпите"},
      {"question": "7. Коя е най-сухата пустиня в света?", "options": ["Сахара", "Атакама", "Гоби", "Австралийска пустиня"], "answer": "Атакама"},
      {"question": "8. Кой е най-голямата островна държава в Южна Америка?", "options": ["Куба", "Ямайка", "Тринидад и Тобаго", "Аржентина"], "answer": "Куба"},
      {"question": "9. Коя е най-дългата река в САЩ?", "options": ["Мисисипи", "Мисури", "Колорадо", "Юкон"], "answer": "Мисисипи"},
      {"question": "10. Коя е най-голямата страна в Азия по население?", "options": ["Китай", "Индия", "Индонезия", "Русия"], "answer": "Китай"},
      {"question": "11. Кой е най-дългият река в Австралия?", "options": ["Дарлинг", "Мъръи", "Фицрой", "Ла Тропика"], "answer": "Мъръи"},
      {"question": "12. Коя е най-голямата планина в САЩ?", "options": ["Роки", "Апалачи", "Сиера Невада", "Каскади"], "answer": "Сиера Невада"},
      {"question": "13. Кое е най-голямото езеро в Европа по площ?", "options": ["Велико Търново", "Балатон", "Гарда", "Ванер"], "answer": "Ванер"},
      {"question": "14. Коя е най-голямата държава в Централна Азия по площ?", "options": ["Узбекистан", "Туркменистан", "Казахстан", "Таджикистан"], "answer": "Казахстан"},
      {"question": "15. Коя е най-високата планина в света извън Хималаите?", "options": ["Андите", "Килиманджаро", "Денис", "Караджале"], "answer": "Андите"}
  ],
    "Test 4": [
      {"question": "1. Коя е най-голямата страна в света по площ?", "options": ["Канада", "САЩ", "Русия", "Китай"], "answer": "Русия"},
      {"question": "2. Кой е най-дългият река в света?", "options": ["Амазонка", "Нил", "Янцзъ", "Мисисипи"], "answer": "Амазонка"},
      {"question": "3. Кой е най-високият връх в света?", "options": ["Еверест", "К2", "Анапурна", "Килиманджаро"], "answer": "Еверест"},
      {"question": "4. Коя е най-голямата океанска пустиня в света?", "options": ["Сахара", "Атакама", "Гоби", "Аустралийска пустиня"], "answer": "Аустралийска пустиня"},
      {"question": "5. Коя държава е най-голям производител на кафе в света?", "options": ["Бразилия", "Колумбия", "Индонезия", "Виетнам"], "answer": "Бразилия"},
      {"question": "6. Коя е най-дългата река в Европа?", "options": ["Дунав", "Волга", "Рейн", "Днепър"], "answer": "Волга"},
      {"question": "7. Коя е най-голямата държава в Африка по население?", "options": ["Нигерия", "Египет", "Етиопия", "ЮАР"], "answer": "Нигерия"},
      {"question": "8. Коя държава се намира в Северна Африка?", "options": ["Ангола", "Зимбабве", "Мароко", "Ботсвана"], "answer": "Мароко"},
      {"question": "9. Коя е най-голямата река в Южна Америка?", "options": ["Амазонка", "Ориноко", "Парана", "Янцъ"], "answer": "Амазонка"},
      {"question": "10. Коя е най-дългата планинска верига в света?", "options": ["Роки", "Анди", "Хималаи", "Алпи"], "answer": "Анди"},
      {"question": "11. Коя държава се намира в Карибския басейн?", "options": ["Ямайка", "Хаити", "Суринам", "Гвиана"], "answer": "Ямайка"},
      {"question": "12. Кой е най-голямият остров в Средиземно море?", "options": ["Сардиния", "Сицилия", "Крит", "Кипър"], "answer": "Сицилия"},
      {"question": "13. Коя държава се намира в Скандинавия?", "options": ["Норвегия", "Финландия", "Исландия", "Белгия"], "answer": "Норвегия"},
      {"question": "14. Кое е най-голямото езеро в света по обем на водата?", "options": ["Каспийско", "Байкал", "Севан", "Виктория"], "answer": "Байкал"},
      {"question": "15. Коя държава се намира в Южна Азия?", "options": ["Япония", "Виетнам", "Индия", "Южна Корея"], "answer": "Индия"}
  ],
    "Test 5": [
      {"question": "1. Кой е най-дългият река в Азия?", "options": ["Янцзъ", "Хуанхе", "Меконг", "Иравади"], "answer": "Янцзъ"},
      {"question": "2. Коя държава се намира в Южна Европа?", "options": ["Гърция", "Русия", "Швеция", "Норвегия"], "answer": "Гърция"},
      {"question": "3. Коя е най-голямата страна в Южна Африка?", "options": ["ЮАР", "Намибия", "Ботсвана", "Зимбабве"], "answer": "ЮАР"},
      {"question": "4. Коя е най-голямата пустиня в Африка?", "options": ["Сахара", "Калахари", "Намиб", "Калахари"], "answer": "Сахара"},
      {"question": "5. Коя е най-високата планина в света извън Хималаите?", "options": ["Килиманджаро", "Аконкагуа", "Денис", "Караджале"], "answer": "Килиманджаро"},
      {"question": "6. Коя е най-голямата държава в Централна Азия?", "options": ["Узбекистан", "Туркменистан", "Казахстан", "Таджикистан"], "answer": "Казахстан"},
      {"question": "7. Коя е най-голямата река в Австралия?", "options": ["Дарлинг", "Мъръи", "Фицрой", "Ла Тропика"], "answer": "Мъръи"},
      {"question": "8. Коя е най-голямата държава в Северна Америка по площ?", "options": ["Канада", "САЩ", "Мексико", "Куба"], "answer": "Канада"},
      {"question": "9. Коя е най-голямата страна в Африка по площ?", "options": ["Алжир", "Демократична Република Конго", "ЮАР", "Судан"], "answer": "Алжир"},
      {"question": "10. Кой е най-голямата река в Европа по дължина?", "options": ["Волга", "Дунав", "Рейн", "Днепър"], "answer": "Волга"},
      {"question": "11. Коя е най-голямата държава в Азия по площ?", "options": ["Китай", "Индия", "Русия", "Саудитска Арабия"], "answer": "Русия"},
      {"question": "12. Коя държава се намира в Северна Европа?", "options": ["Испания", "Финландия", "Румъния", "Полша"], "answer": "Финландия"},
      {"question": "13. Коя е най-голямата островна държава в Азия?", "options": ["Индонезия", "Япония", "Филипините", "Тайланд"], "answer": "Индонезия"},
      {"question": "14. Коя е най-голямата река в Южна Америка?", "options": ["Амазонка", "Ориноко", "Парана", "Янцъ"], "answer": "Амазонка"},
      {"question": "15. Кой е най-голямата островна държава в Северна Европа?", "options": ["Швеция", "Дания", "Исландия", "Норвегия"], "answer": "Исландия"}
  ]
  
  },
  "History": {
    "Test 1": [
      {"question": "1. Кой от следните вождове е бил лидер на Френската революция?", "options": ["Наполеон Бонапарт", "Луи XVI", "Жан-Жак Русо", "Робеспиер"], "answer": "Робеспиер"},
      {"question": "2. Кой е основателят на Османската империя?", "options": ["Мехмед II Завоевателя", "Осман I", "Баязид I", "Сулейман Великолепни"], "answer": "Осман I"},
      {"question": "3. Коя е годината на началото на Първата световна война?", "options": ["1914", "1916", "1918", "1912"], "answer": "1914"},
      {"question": "4. Коя държава е била първата, която се откроява от бившата Югославия през 1991 г.?", "options": ["Хърватия", "Словения", "Македония", "Босна и Херцеговина"], "answer": "Словения"},
      {"question": "5. Коя битка е била решаваща за завоеванието на Англия от норманите през 1066 г.?", "options": ["Битка при Ватлинг Стрийт", "Битка при Хастингс", "Битка при Лейкок", "Битка при Босуърт"], "answer": "Битка при Хастингс"},
      {"question": "6. Кой е бил фараонът, който е поръчал строежа на пирамидата в Гиза?", "options": ["Кеопс", "Кефрен", "Менкауре", "Хуфу"], "answer": "Кеопс"},
      {"question": "7. Коя битка е била последната в Европа по време на Втората световна война?", "options": ["Битка за Сталинград", "Битка за Берлин", "Битка за Курска", "Битка за Нормандия"], "answer": "Битка за Берлин"},
      {"question": "8. Кой от следните философи е авторът на \"Републиката\"?", "options": ["Аристотел", "Платон", "Сократ", "Хераклит"], "answer": "Платон"},
      {"question": "9. Кой е бил първият президент на САЩ?", "options": ["Джордж Вашингтон", "Томас Джеферсън", "Джон Адамс", "Александър Хамилтън"], "answer": "Джордж Вашингтон"},
      {"question": "10. Кой от следните учените е изобретил телеграфа?", "options": ["Томас Едисън", "Александър Греъм Бел", "Галилео Галилей", "Самюел Морз"], "answer": "Самюел Морз"},
      {"question": "11. Коя е първата голяма демократична къща в историята?", "options": ["Древен Египет", "Древна Гърция", "Римската империя", "Древен Китай"], "answer": "Древна Гърция"},
      {"question": "12. Кой от следните е водел Русия по време на Кубинската ракетна криза?", "options": ["Никита Хрушчов", "Леонид Брежнев", "Михаил Горбачов", "Юрий Андропов"], "answer": "Никита Хрушчов"},
      {"question": "13. Кой от следните е основател на исляма?", "options": ["Мохамед", "Исус Христос", "Сидарта Гаутама", "Конфуций"], "answer": "Мохамед"},
      {"question": "14. Коя година е била печална за Франция, отбелязана с падането на Бастилията?", "options": ["1789", "1793", "1804", "1830"], "answer": "1789"},
      {"question": "15. Кой е бил водачът на Южноафриканското движение против апартеида?", "options": ["Нелсън Мандела", "Мохандас Ганди", "Стив Бико", "Уинстън Чърчил"], "answer": "Нелсън Мандела"}
  ],
    "Test 2": [
      {"question": "1. Кой е бил английският крал по време на английската ренесанс?", "options": ["Едуард III", "Ричард III", "Хенри VIII", "Елизабет I"], "answer": "Хенри VIII"},
      {"question": "2. Коя е била първата столица на древните римляни?", "options": ["Рим", "Капуя", "Верона", "Равена"], "answer": "Рим"},
      {"question": "3. Кой български владетел е победил в битката при Одрин?", "options": ["Иван Асен II", "Цар Иван Александър", "Цар Иван Срацимир", "Цар Калоян"], "answer": "Цар Калоян"},
      {"question": "4. Кой е бил известният вожд на индейското племе Апачи?", "options": ["Сиджорни", "Крейзи Хорс", "Червената Обувка", "Геронимо"], "answer": "Геронимо"},
      {"question": "5. Кой е бил архитектът на Кремъл в Москва?", "options": ["Алексей Шуски", "Иван Расторгуев", "Дмитрий Донской", "Василий Баженов"], "answer": "Василий Баженов"},
      {"question": "6. Коя е била кралицата на Египет по време на завоеванието му от Римската империя?", "options": ["Нефертити", "Хатшепсут", "Клеопатра", "Нефертари"], "answer": "Клеопатра"},
      {"question": "7. Кой е бил основателят на Монголската империя?", "options": ["Чингисхан", "Бату Хан", "Тимур", "Огодай"], "answer": "Чингисхан"},
      {"question": "8. Коя е била първата кръстоносна експедиция?", "options": ["Първият кръстоносен поход", "Вторият кръстоносен поход", "Третият кръстоносен поход", "Четвъртият кръстоносен поход"], "answer": "Първият кръстоносен поход"},
      {"question": "9. Кой е бил архитектът на Статуята на свободата в Ню Йорк?", "options": ["Густав Ейфел", "Роден", "Марк Джонсън", "Фредерик Август Бартолди"], "answer": "Фредерик Август Бартолди"},
      {"question": "10. Коя битка е смятана за решаваща за края на Наполеоновите войни?", "options": ["Битка при Аустерлиц", "Битка при Уотърлу", "Битка при Аустерлиц", "Битка при Трафалгар"], "answer": "Битка при Уотърлу"},
      {"question": "11. Коя е била първата писменост в историята на човечеството?", "options": ["Хиероглифи", "Клинопис", "Иератично писмо", "Куниформи"], "answer": "Куниформи"},
      {"question": "12. Кой е бил авторът на \"Божествената комедия\"?", "options": ["Данте Алигиери", "Петрарка", "Бокачо", "Макиавели"], "answer": "Данте Алигиери"},
      {"question": "13. Коя година е била започната Индустриалната революция във Великобритания?", "options": ["1765", "1789", "1801", "1830"], "answer": "1765"},
      {"question": "14. Кой е бил руският император по време на Руско-японската война?", "options": ["Александър II", "Александър III", "Николай II", "Павел I"], "answer": "Николай II"},
      {"question": "15. Каква е била династията на фараоните, които са построили пирамидите в Древен Египет?", "options": ["Осмата династия", "Четвъртата династия", "Шестата династия", "Двадесет и шестата династия"], "answer": "Четвъртата династия"}
  ],
    "Test 3": [
      {"question": "1. Коя битка се смята за последната велика битка на Средновековието?", "options": ["Битка при Трафалгар", "Битка при Ватлинг Стрийт", "Битка при Лепанто", "Битка при Хастингс"], "answer": "Битка при Лепанто"},
      {"question": "2. Кой е бил основателят на Маурийската династия в Индия?", "options": ["Ашока", "Чандрагупта I", "Чандрагупта II", "Васко де Гама"], "answer": "Чандрагупта I"},
      {"question": "3. Кой от следните философи е авторът на \"Принципите на философията на правото\"?", "options": ["Карл Маркс", "Жан-Жак Русо", "Йоган Готлиб Фихте", "Георг Вилхелм Фридрих Хегел"], "answer": "Георг Вилхелм Фридрих Хегел"},
      {"question": "4. Каква е била държавата на Леонардо да Винчи?", "options": ["Гърция", "Флоренция", "Франция", "Швейцария"], "answer": "Франция"},
      {"question": "5. Кой е бил един от основателите на Османската империя?", "options": ["Осман I", "Селим I", "Сулейман Великолепни", "Мехмед II Завоевателя"], "answer": "Осман I"},
      {"question": "6. Кой от следните полководци е известен със своите победи в Галските войни?", "options": ["Юлий Цезар", "Александър Македонски", "Наполеон Бонапарт", "Александър Север"], "answer": "Юлий Цезар"},
      {"question": "7. Кой е бил архитектът на Собора на Свети Петър във Ватикана?", "options": ["Микеланджело", "Браманте", "Рафаело", "Бернини"], "answer": "Браманте"},
      {"question": "8. Кой е бил владетелят на Монголия, който завладява голяма част от Азия и Европа през 13 век?", "options": ["Бату Хан", "Тамерлан", "Огодай", "Чингисхан"], "answer": "Чингисхан"},
      {"question": "9. Коя е била последната династия на китайските императори?", "options": ["Мин", "Чин", "Чжао", "Цин"], "answer": "Цин"},
      {"question": "10. Коя битка е била решителна за завоюването на Испания от маврите?", "options": ["Битка при Тулуса", "Битка при Турска", "Битка при Гуадалете", "Битка при Толедо"], "answer": "Битка при Гуадалете"},
      {"question": "11. Кой от следните папи е бил известен с реформирането на римската църква през 11 век?", "options": ["Григорий VII", "Лъв I", "Силвестър I", "Инокентий III"], "answer": "Григорий VII"},
      {"question": "12. Коя е била държавата на Александър Македонски?", "options": ["Атините", "Спарта", "Македония", "Фракия"], "answer": "Македония"},
      {"question": "13. Коя битка е била решителна за падането на Константинопол през 1453 г.?", "options": ["Битка при Маратон", "Битка при Термопили", "Битка при Анкиара", "Битка при Варна"], "answer": "Битка при Варна"},
      {"question": "14. Кой от следните български владетели е бил известен със своята реформирана военна тактика?", "options": ["Цар Борис I", "Цар Симеон", "Цар Самуил", "Цар Калоян"], "answer": "Цар Самуил"},
      {"question": "15. Кой е бил основателят на Римската империя?", "options": ["Юлий Цезар", "Октавиан Август", "Траян", "Августин"], "answer": "Октавиан Август"}
  ],
    "Test 4": [
      {"question": "1. Кой е бил първият римски император?", "options": ["Юлий Цезар", "Октавиан Август", "Тиберий", "Нерон"], "answer": "Октавиан Август"},
      {"question": "2. Кой от следните антични философи е основателят на стоицизма?", "options": ["Сократ", "Аристотел", "Епиктет", "Платон"], "answer": "Епиктет"},
      {"question": "3. Кой е бил основателят на Каролингската династия във Франкското кралство?", "options": ["Карл Велики", "Лудвиг I", "Пепин Кратки", "Хилдегард"], "answer": "Карл Велики"},
      {"question": "4. Кой е бил великият воин и лидер на Хуните през 5-ти век?", "options": ["Аттила", "Ханс Кунг", "Ханс Саксон", "Ханс Хасан"], "answer": "Аттила"},
      {"question": "5. Коя е била първата столица на Русия?", "options": ["Киев", "Москва", "Санкт Петербург", "Новгород"], "answer": "Киев"},
      {"question": "6. Кой е бил архитектът на Купола на Свети Петър във Ватикана?", "options": ["Микеланджело", "Браманте", "Рафаело", "Бернини"], "answer": "Микеланджело"},
      {"question": "7. Кой е бил водачът на Червената армия по време на Руската революция?", "options": ["Владимир Ленин", "Лев Троцки", "Жорж Дантон", "Александър Керенски"], "answer": "Лев Троцки"},
      {"question": "8. Кой е бил авторът на \"Основание за политическата икономия\"?", "options": ["Джон Лок", "Адам Смит", "Чарлз Дарвин", "Джон Стюарт Мил"], "answer": "Адам Смит"},
      {"question": "9. Коя е била първата главна династия на Китай?", "options": ["Шан", "Цин", "Чжао", "Хан"], "answer": "Шан"},
      {"question": "10. Коя е била първата епископална църква в Рим?", "options": ["Свети Петър", "Свети Павел", "Свети Иван", "Свети Георги"], "answer": "Свети Петър"},
      {"question": "11. Коя е била първата антична култура, която е създала алфабет?", "options": ["Древният Египет", "Месопотамия", "Древна Гърция", "Римската империя"], "answer": "Месопотамия"},
      {"question": "12. Кой е бил основателят на Династията на Тюдорите в Англия?", "options": ["Хенри VII", "Хенри VIII", "Едуард VI", "Мария I"], "answer": "Хенри VII"},
      {"question": "13. Коя битка е била решителна за края на Франко-пруската война?", "options": ["Битка при Аустерлиц", "Битка при Магента", "Битка при Седан", "Битка при Маратон"], "answer": "Битка при Седан"},
      {"question": "14. Кой от следните фараони е бил известен със своята реформа на религиозните практики в Древен Египет?", "options": ["Хуфу", "Аменхотеп IV (Ахнатон)", "Рамзес II", "Тутмосис III"], "answer": "Аменхотеп IV (Ахнатон)"},
      {"question": "15. Кой е бил последният византийски император преди падането на Константинопол?", "options": ["Константин IX", "Йоан VIII Палеолог", "Алексий V Дукас", "Михаил VIII Палеолог"], "answer": "Йоан VIII Палеолог"}
  ],
    "Test 5": [
      {"question": "1. Коя е била първата столица на Древен Египет?", "options": ["Теба", "Гиза", "Мемфис", "Хелиополис"], "answer": "Мемфис"},
      {"question": "2. Кой е бил известният античен гръцки лекар, познат със своята клетва?", "options": ["Гипократ", "Аристотел", "Платон", "Сократ"], "answer": "Гипократ"},
      {"question": "3. Коя битка е отбелязала началото на края на Втората световна война в Европа?", "options": ["Битка при Сталинград", "Битка за Курска", "Битка за Москва", "Денят на Д"], "answer": "Битка за Курска"},
      {"question": "4. Кой е бил основателят на династията на Танг в Китай?", "options": ["Ли Юанха", "Ли Шимин", "Ванг Манг", "Конфуций"], "answer": "Ли Шимин"},
      {"question": "5. Кой е бил известният военен лидер на франките, който е станал крал на франкското кралство през 481 г.?", "options": ["Харелманг", "Карл Мартел", "Кловис I", "Лудвиг I"], "answer": "Кловис I"},
      {"question": "6. Кой от следните фараони е бил познат със своята голяма пирамида в Сакара?", "options": ["Хуфу", "Сенусерт III", "Зозер", "Джосер"], "answer": "Зозер"},
      {"question": "7. Кой е бил известният фински архитект, автор на дизайна на множество модерни структури във Финландия и по света?", "options": ["Антти Ловаг", "Ле Корбюзие", "Алвар Аалто", "Мис ван дер Ро"], "answer": "Алвар Аалто"},
      {"question": "8. Коя е била първата столица на Япония?", "options": ["Киото", "Осака", "Токио", "Нара"], "answer": "Нара"},
      {"question": "9. Кой е бил известният италиански разпространител на християнството в Европа през 6-ти век?", "options": ["Свети Августин", "Свети Василий", "Свети Франциск", "Свети Патрик"], "answer": "Свети Патрик"},
      {"question": "10. Кой е бил първият мъж, който е кръстил Русия през 10-ти век?", "options": ["Цар Симеон", "Свети Владимир", "Цар Петър I", "Цар Иван Александър"], "answer": "Свети Владимир"},
      {"question": "11. Коя битка е отбелязала края на Нормандското завладяване на Англия през 1066 г.?", "options": ["Битка при Ватлинг Стрийт", "Битка при Хастингс", "Битка при Йорк", "Битка при Вестминстър"], "answer": "Битка при Хастингс"},
      {"question": "12. Кой е бил известният венециански търговец и пътешественик, който е написал \"Милостивите години\"?", "options": ["Марко Поло", "Лукас Пакиоли", "Америго Веспучи", "Христофор Колумб"], "answer": "Марко Поло"},
      {"question": "13. Коя е била първата голяма колония на Испания в Южна Америка?", "options": ["Перу", "Колумбия", "Аржентина", "Мексико"], "answer": "Перу"},
      {"question": "14. Кой от следните е бил основателят на Маосизма?", "options": ["Мао Цзедун", "Сун Ятсен", "Чан Кайшик", "Лю Шаоци"], "answer": "Мао Цзедун"},
      {"question": "15. Каква беше ролята на България по време на Първата световна война?","options": ["България воюваше на страната на Централните сили.", "България воюваше на страната на Антантата.", "България остана нейтрална по време на войната.", "България беше военен алианс с Русия."],"answer": "България воюваше на страната на Централните сили."}
  ]
  },
  "Physics": {
    "Test 1": [
      {"question": "1. Коя от следните сили поддържа планетите в орбитално движение около слънцето?", "options": ["Сила на тежестта", "Електромагнитна сила", "Сила на възпрепятстването", "Сила на гравитацията"], "answer": "Сила на гравитацията"},
      {"question": "2. Кое от следните уравнения описва втория закон на Нютон?", "options": ["F = ma", "F = mg", "F = mv", "F = ms"], "answer": "F = ma"},
      {"question": "3. Какво представлява скоростта на светлината във вакуума?", "options": ["300,000 км/ч", "150,000 км/ч", "3,000,000 км/ч", "30,000 км/ч"], "answer": "300,000 км/ч"},
      {"question": "4. Кой от следните елементи е най-обикновен във Вселената?", "options": ["Водород", "Кислород", "Желязо", "Уран"], "answer": "Водород"},
      {"question": "5. Кое от следните явления причинява разклонение на светлината при преминаване през стъкло?", "options": ["Рефракция", "Рефлексия", "Дифракция", "Абсорбция"], "answer": "Рефракция"},
      {"question": "6. Коя от следните единици се използва за измерване на енергия?", "options": ["Жул", "Ват", "Фарад", "Ом"], "answer": "Жул"},
      {"question": "7. Как се нарича явлението, при което звукът се отразява от повърхност и се връща към източника му?", "options": ["Рефлексия", "Дифракция", "Резонанс", "Абсорбция"], "answer": "Рефлексия"},
      {"question": "8. Коя от следните величини определя силата на гравитационното поле на даден обект?", "options": ["Маса", "Обем", "Плътност", "Температура"], "answer": "Маса"},
      {"question": "9. Кое от следните уравнения определя връзката между енергията (E), масата (m) и скоростта на светлината (c)?", "options": ["E = mc²", "E = mv²", "E = mc", "E = mv"], "answer": "E = mc²"},
      {"question": "10. Кой от следните феномени представлява извънземна енергийна експлозия, която може да бъде наблюдавана във Вселената?", "options": ["Супернова", "Черна дупка", "Комета", "Астероид"], "answer": "Супернова"},
      {"question": "11. Кое от следните твърдения е вярно относно закона за запазване на енергията?", "options": ["Енергията не може да бъде създадена или унищожена, а само преобразувана от една форма в друга.", "Енергията може да бъде произведена от нищо.", "Енергията може да бъде използвана за всякакви цели без последици.", "Енергията винаги се губи, когато се преобразува."], "answer": "Енергията не може да бъде създадена или унищожена, а само преобразувана от една форма в друга."},
      {"question": "12. Коя от следните телескопични орбитални мисии е на NASA и е предназначена да изследва Юпитер и неговите луни?", "options": ["Juno", "Cassini", "Hubble", "Kepler"], "answer": "Juno"},
      {"question": "13. Как се нарича процесът, при който атомния ядрен фисионира и освобождава голямо количество енергия?", "options": ["Ядрена фузия", "Ядрена синтеза", "Ядрен сплит", "Ядрена деление"], "answer": "Ядрен сплит"},
      {"question": "14. Как се нарича въртящото се движение на планетата около своята ос?", "options": ["Ротация", "Транслация", "Орбита", "Прецесия"], "answer": "Ротация"},
      {"question": "15. Коя от следните звезди е най-близка до Земята?", "options": ["Слънцето", "Алфа Центавъри", "Сириус", "Вега"], "answer": "Алфа Центавъри"}
  ],
    "Test 2": [
      {"question": "1. Коя от следните сили държи електроните около атомния ядрен?", "options": ["Силата на тежестта", "Електромагнитната сила", "Силата на възпрепятстването", "Ядрената сила"], "answer": "Електромагнитната сила"},
      {"question": "2. Какво е уравнението на Ом, което описва връзката между напрежение (V), съпротивление (R) и ток (I)?", "options": ["V = IR", "V = I/R", "V = R/I", "I = RV"], "answer": "V = IR"},
      {"question": "3. Как се нарича явлението, при което светлината се извънзема в различни цветове, като преминава през призма?", "options": ["Рефракция", "Дифракция", "Дисперсия", "Рефлексия"], "answer": "Дисперсия"},
      {"question": "4. Коя от следните константи определя скоростта, с която светлината се разпространява във вакуума?", "options": ["6.626 × 10^-34 J·s", "3.00 × 10^8 m/s", "9.81 m/s²", "6.67 × 10^-11 N·m²/kg²"], "answer": "3.00 × 10^8 m/s"},
      {"question": "5. Какво е пълното електрическо уравнение, което описва електричния поток през затворена повърхност?", "options": ["Ф = q/ε₀", "Ф = EAcosθ", "Ф = q/ε₀A", "Ф = q/ε₀r²"], "answer": "Ф = q/ε₀A"},
      {"question": "6. Как се нарича явлението, при което звукът се увеличава, когато вибриращо тяло е в резонанс с друго тяло?", "options": ["Рефлексия", "Резонанс", "Дифракция", "Интерференция"], "answer": "Резонанс"},
      {"question": "7. Коя от следните величини се използва за измерване на силата на звука?", "options": ["Децибел", "Ват", "Херц", "Нютон"], "answer": "Децибел"},
      {"question": "8. Коя планета в Слънчевата система има най-големи планински вериги и вулкани?", "options": ["Земята", "Венера", "Марс", "Юпитер"], "answer": "Марс"},
      {"question": "9. Коя е най-големият планетарен спътник на Слънцето в Слънчевата система?", "options": ["Луната", "Ганимед", "Титан", "Йапет"], "answer": "Ганимед"},
      {"question": "10. Коя от следните звезди се счита за най-ярката звезда на небето?", "options": ["Слънцето", "Сириус", "Вега", "Полярната звезда"], "answer": "Сириус"},
      {"question": "11. Коя единица се използва за измерване на силата на гравитационното поле в СИ системата?", "options": ["Нютон", "Жул", "Паскал", "Ват"], "answer": "Нютон"},
      {"question": "12. Коя от следните галактики е най-близка до Млечния Път?", "options": ["Андромеда", "Тройгълник", "Вирго", "Кентавър"], "answer": "Андромеда"},
      {"question": "13. Как се нарича процесът, при който масивна звезда избухва, образувайки огромна светлинна експлозия?", "options": ["Гравитационна акумулация", "Супергравитационна колапс", "Небесно сплитане", "Супернова"], "answer": "Супернова"},
      {"question": "14. Коя от следните галактики е типичен пример за елиптична галактика?", "options": ["Андромеда", "Трифид", "Млечен Път", "М87"], "answer": "М87"},
      {"question": "15. Какво представлява галактичният клъстер?", "options": ["Група от звезди и междузвездна материя", "Група от галактики, които са свързани гравитационно", "Галактика с множество звезди", "Галактика, която се върти около своя център"], "answer": "Група от галактики, които са свързани гравитационно"}
  ],
  "Test 3": [
    {"question": "1. Коя от следните сили държи електроните около атомния ядрен?", "options": ["Силата на тежестта", "Електромагнитната сила", "Силата на възпрепятстването", "Ядрената сила"], "answer": "Електромагнитната сила"},
    {"question": "2. Какво е уравнението на Ом, което описва връзката между напрежение (V), съпротивление (R) и ток (I)?", "options": ["V = IR", "V = I/R", "V = R/I", "I = RV"], "answer": "V = IR"},
    {"question": "3. Как се нарича явлението, при което светлината се извънзема в различни цветове, като преминава през призма?", "options": ["Рефракция", "Дифракция", "Дисперсия", "Рефлексия"], "answer": "Дисперсия"},
    {"question": "4. Коя от следните константи определя скоростта, с която светлината се разпространява във вакуума?", "options": ["6.626 × 10^-34 J·s", "3.00 × 10^8 m/s", "9.81 m/s²", "6.67 × 10^-11 N·m²/kg²"], "answer": "3.00 × 10^8 m/s"},
    {"question": "5. Какво е пълното електрическо уравнение, което описва електричния поток през затворена повърхност?", "options": ["Ф = q/ε₀", "Ф = EAcosθ", "Ф = q/ε₀A", "Ф = q/ε₀r²"], "answer": "Ф = q/ε₀A"},
    {"question": "6. Как се нарича явлението, при което звукът се увеличава, когато вибриращо тяло е в резонанс с друго тяло?", "options": ["Рефлексия", "Резонанс", "Дифракция", "Интерференция"], "answer": "Резонанс"},
    {"question": "7. Коя от следните величини се използва за измерване на силата на звука?", "options": ["Децибел", "Ват", "Херц", "Нютон"], "answer": "Децибел"},
    {"question": "8. Коя планета в Слънчевата система има най-големи планински вериги и вулкани?", "options": ["Земята", "Венера", "Марс", "Юпитер"], "answer": "Марс"},
    {"question": "9. Коя е най-големият планетарен спътник на Слънцето в Слънчевата система?", "options": ["Луната", "Ганимед", "Титан", "Йапет"], "answer": "Ганимед"},
    {"question": "10. Коя от следните звезди се счита за най-ярката звезда на небето?", "options": ["Слънцето", "Сириус", "Вега", "Полярната звезда"], "answer": "Сириус"},
    {"question": "11. Коя единица се използва за измерване на силата на гравитационното поле в СИ системата?", "options": ["Нютон", "Жул", "Паскал", "Ват"], "answer": "Нютон"},
    {"question": "12. Коя от следните галактики е най-близка до Млечния Път?", "options": ["Андромеда", "Тройгълник", "Вирго", "Кентавър"], "answer": "Андромеда"},
    {"question": "13. Как се нарича процесът, при който масивна звезда избухва, образувайки огромна светлинна експлозия?", "options": ["Гравитационна акумулация", "Супергравитационна колапс", "Небесно сплитане", "Супернова"], "answer": "Супернова"},
    {"question": "14. Коя от следните галактики е типичен пример за елиптична галактика?", "options": ["Андромеда", "Трифид", "Млечен Път", "М87"], "answer": "М87"},
    {"question": "15. Какво представлява галактичният клъстер?", "options": ["Група от звезди и междузвездна материя", "Група от галактики, които са свързани гравитационно", "Галактика с множество звезди", "Галактика, която се върти около своя център"], "answer": "Група от галактики, които са свързани гравитационно"}
  ],
  "Test 4": [
    {"question": "1. Коя от следните сили предотвратява предмети от падане към земната повърхност?", "options": ["Силата на тежестта", "Атмосферната сила", "Силата на гравитацията", "Магнитната сила"], "answer": "Атмосферната сила"},
    {"question": "2. Кое от следните уравнения описва връзката между кинетичната енергия (KE) на обект и неговата маса (m) и скорост (v)?", "options": ["KE = 0.5mv²", "KE = mv", "KE = m/v", "KE = 2mv"], "answer": "KE = 0.5mv²"},
    {"question": "3. Как се нарича явлението, при което светлината преминава през дупка и се разпространява във всички посоки?", "options": ["Рефракция", "Дифракция", "Дисперсия", "Рефлексия"], "answer": "Дифракция"},
    {"question": "4. Коя от следните единици се използва за измерване на електрично зарядените частици?", "options": ["Кулон", "Ват", "Жул", "Нютон"], "answer": "Кулон"},
    {"question": "5. Каква е бариерата за скоростта на светлината във вакуума?", "options": ["300,000 km/h", "3.00 × 10^8 m/s", "30,000 m/s", "9.8 m/s²"], "answer": "3.00 × 10^8 m/s"},
    {"question": "6. Коя от следните формули описва закона на Кулон за електрично поле?", "options": ["F = kq₁q₂/d²", "F = ma", "F = mg", "F = mv²"], "answer": "F = kq₁q₂/d²"},
    {"question": "7. Как се нарича величината, която определя количеството на светлината, която преминава през дадена повърхност за определено време?", "options": ["Яркост", "Интензитет", "Френел", "Фотон"], "answer": "Интензитет"},
    {"question": "8. Коя планета е най-близка до Слънцето в Слънчевата система?", "options": ["Венера", "Меркурий", "Земята", "Марс"], "answer": "Меркурий"},
    {"question": "9. Коя е най-голямата планета в Слънчевата система?", "options": ["Земята", "Марс", "Юпитер", "Сатурн"], "answer": "Юпитер"},
    {"question": "10. Коя от следните звезди е червен гигант и е една от най-ярките на небето?", "options": ["Алдебаран", "Ригел", "Бетелгейз", "Проксима Центаври"], "answer": "Бетелгейз"},
    {"question": "11. Как се нарича законът, който казва, че който и да е затворен система с вътрешни сили, общият им импулс е постоянен?", "options": ["Закон на Томпсън", "Закон на Нютон", "Закон за запазване на импулса", "Закон на Ом"], "answer": "Закон за запазване на импулса"},
    {"question": "12. Коя единица се използва за измерване на електричен ток?", "options": ["Ват", "Ампер", "Кулон", "Волт"], "answer": "Ампер"},
    {"question": "13. Коя от следните галактики е типичен пример за спирална галактика?", "options": ["Андромеда", "Млечен Път", "Трифид", "Магелановото облако"], "answer": "Млечен Път"},
    {"question": "14. Как се нарича явлението, при което две вълни се срещат и се комбинират?", "options": ["Рефлексия", "Дифракция", "Интерференция", "Абсорбция"], "answer": "Интерференция"},
    {"question": "15. Как се нарича огромната маса от газ и прах, която обикаля слънчева система и може да се превърне в нова звезда?", "options": ["Комета", "Протозвезда", "Астероид", "Планета"], "answer": "Протозвезда"}
  ],
  "Test 5": [
    {"question": "1. Коя от следните формули описва закона на плътността (ρ)?", "options": ["ρ = m/V", "ρ = F/A", "ρ = P/V", "ρ = F/m"], "answer": "ρ = m/V"},
    {"question": "2. Как се нарича явлението, при което светлината се разпространява като вълни, които се отклоняват от препятствия?", "options": ["Рефракция", "Дифракция", "Рефлексия", "Интерференция"], "answer": "Дифракция"},
    {"question": "3. Коя от следните планети има най-големи кольца в Слънчевата система?", "options": ["Сатурн", "Уран", "Нептун", "Юпитер"], "answer": "Сатурн"},
    {"question": "4. Коя единица се използва за измерване на силата на гравитационното поле?", "options": ["Нютон", "Жул", "Паскал", "Ват"], "answer": "Нютон"},
    {"question": "5. Как се нарича явлението, при което светлината се извежда от атомите, които са в възбудено състояние, когато се връщат в основното си състояние?", "options": ["Емисия", "Абсорбция", "Дифракция", "Интерференция"], "answer": "Емисия"},
    {"question": "6. Коя от следните планети е най-близка до Земята в Слънчевата система?", "options": ["Венера", "Марс", "Юпитер", "Меркурий"], "answer": "Венера"},
    {"question": "7. Каква е единицата за измерване на електричен заряд?", "options": ["Ампер", "Волт", "Кулон", "Жул"], "answer": "Кулон"},
    {"question": "8. Коя е най-голямата планета в Слънчевата система по диаметър?", "options": ["Юпитер", "Сатурн", "Нептун", "Уран"], "answer": "Юпитер"},
    {"question": "9. Как се нарича явлението, при което светлината се отразява от гладка повърхност?", "options": ["Рефракция", "Рефлексия", "Дифракция", "Интерференция"], "answer": "Рефлексия"},
    {"question": "10. Коя планета в Слънчевата система има най-големия брой луни?", "options": ["Земя", "Юпитер", "Сатурн", "Марс"], "answer": "Юпитер"},
    {"question": "11. Кой от следните галактики се смята за близнак на Млечния Път?", "options": ["Андромеда", "Тройгълник", "Магеланово облако", "Баредо"], "answer": "Андромеда"},
    {"question": "12. Коя единица се използва за измерване на честотата на звук?", "options": ["Херц", "Децибел", "Ват", "Ампер"], "answer": "Херц"},
    {"question": "13. Как се нарича процесът, при който светлината преминава през призма и се разделя на различни цветове?", "options": ["Дисперсия", "Рефракция", "Дифракция", "Рефлексия"], "answer": "Дисперсия"},
    {"question": "14. Каква е единицата за измерване на силата на звука?", "options": ["Ват", "Децибел", "Ампер", "Херц"], "answer": "Децибел"},
    {"question": "15. Как се нарича законът, който казва, че ъгълът на отразяване на светлината е равен на ъгъла на падане?", "options": ["Закон на Снел", "Закон на Нютон", "Закон на Хук", "Закон на Бройл"], "answer": "Закон на Нютон"}
  ]
  }


}
